1. Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы. Циклы в программировании нужны для того, чтобы повторять действие кода нужное количество раз или до тех пор, пока условие не станет ложным. 
2. Опишите в каких ситуациях вы бы использовали тот или иной цикл в JS. В случае, если мне нужно выполнять какую-то операцию только тогда, когда условие будет выполнено и повторять до тех пор, пока оно не вернет false - лучше использовать while. Если, независимо от выполнения условий, нужно хоть раз запустить цикл - тогда do while.
Если же нужно запускать цикл при выполненом условии и при этом иметь возможность задавать дополнительные настройки - будет for.
3. Что такое явное и неявное приведение (преобразование) типов данных в JS? Неявное преобразование типов - это автоматическое преобразование значений, когда компилятор ожидает значение одного типа, а получает другого типа с помощью различных операторов.
Явное - преобразование, вызванное специально с помощью кода, функции типа Number(), String(), намеренно приведя один тип к другому.